吉爾吉斯民眾示威 總統宣布首都進入緊急狀態 稱將派軍隊助「恢復秩序」

總統熱恩別科夫今日較早時發表聲明，稱總理與內閣已辭職，目前政局混亂，自己首先要處理權力真空的局面，確保新的總理及內閣獲得任命，又指一旦新的領導人上任，以及國家政局重新走上軌道，他自己亦準備辭職。熱恩別科夫其後又下令比什凱克由當地時間周五晚上 8 時起進入緊急狀態，並將持續到 10 月 21 日。他又指，將會出動軍隊設立檢查站，協助恢復秩序，但就未有透露將部署多少部隊。

手足

香港出解放軍未

以我理解，現代既陸軍主要係用黎打壓人民/奪權

保衛國家多數係海軍同空軍